# Facade
Simply put, a facade encapsulates a complex subsystem behind a simple interface. It hides much of the complexity and makes the subsystem easy to use.

### Назначение:
 * предоставляет унифицированный интерфейс вместо набора интерфейсов некоторой подсистемы. Фасад определяет интерфейс более высокого уровня, который упрощает использование подсистемы.

* Шаблон Фасад объединяет группу объектов в рамках одного специализированного интерфейса и переадресует вызовы его методов к этим объектам.

### Когда использовать фасад?
* Когда имеется сложная система, и необходимо упростить с ней работу. Фасад позволит определить одну точку взаимодействия между клиентом и системой.

* Когда надо уменьшить количество зависимостей между клиентом и сложной системой. Фасадные объекты позволяют отделить, изолировать компоненты системы от клиента и развивать и работать с ними независимо.

* Когда нужно определить подсистемы компонентов в сложной системе. Создание фасадов для компонентов каждой отдельной подсистемы позволит упростить взаимодействие между ними и повысить их независимость друг от друга.

### Учасники:
1. Facade:
* Знает, какие классы подсистемы отвечают за запрос.
* Делегирует запросы клиентов соответствующим объектам подсистем.

​2. Классы подсистемы:
* Реализовывают функционал подсистемы
* Обрабатывают методы, назначенные объектом Facade.
* Не знают о фасаде и не ссылаются на него.
